中學教師工作量多唔多？惡唔惡哽？

如題

比上不足 比下有餘
同business sector 比冇得比

返工時數多 佔用好多時間
上堂基本上唔洗100%專注度 好多時默書做數其實你係hea
實際工作量就睇你老細俾咩你做啦 搞活動果啲咪做死

越易搵工既科，例如中英文，就越多野做
越難搵工既科，就越少野做

我話好撚多，你信唔信？

有無巴打做緊老師 易唔易搵工

lm

睇下咩科

係連登講日日做到夜晚十點十一點都冇人信嫁啦
認真講
新人入行正常好多野做，因為你要做埋老屎忽既野

除非你同腦細有親，見過兩個都係新人，一個做到隻狗咁，一個同腦細有關係，乜鳩都唔使做

我有朋友話要做埋Admin既野最煩 又多垃圾會開

Perm位一定有唔少行政嘢做

唔多野做, 同學生同一時間返學放學放假

主科話咁易
工作量多唔多就睇你有無心機
要預好多ad hoc嘢，同埋對人好長時間

唔係語文科
hea到仆街

做主科，stem會死人，其他hea

phy chem bio 數呢 易搵工嗎

數佬主科無咩問題
術科閉翳啲

有咩admin 野？

phy chem bio難搵工?

例如？

屌，其實都係睇你有冇心機教啫

年年跳point

惡哽就唔會咁多人掙教席
做緊教畜個班實話工作量多又忙
人工高佢地從來唔會提

教嘅野幾十年都冇變過
有邊份工可以幾十年做野一樣
但年年加人工

教書只係工作一部份
行政野可以佔好多時間
呢樣就間間學校唔同
學生多數覺得老師hea
因為見唔到呢部份

人工唔錯同多假呢兩樣野係真
但工時短同Hea就一定唔係
尤其係中英通三科主科
最惡口哽可能係面對同事同學生
前者講緣份，後者講天份

工時長係真，當學生每日要上8堂，新入行老師每日5~6堂，1星期廿幾堂好基本，再加班主任/行政嘢/處理學生問題，基本上d空堂時間會冇埋，往往要4點後先有時間改簿/備課，唔係主科又做得快嘅，都仲有機會5點零走⋯⋯主科(中/英/通識)分分鐘改文改到6-7點先有得走

利申：fg新入行教緊中學電腦+數，要做班主任，暫時冇咩行政野做，每日6點起身返工，5-6點學校走

教中英文既話
唔係人搵工
係工搵人

contract or perm位

其實好多工惡啃都照好多人中個頭埋去㗎啦
有啲人係無得揀焗住要去教書
我哋冇話人工唔好
只不過係呢份工唔係大家想像咁他條

政府文職咪幾十年冇變大年年加人工囉
而家教書你唔變除咗係老屎忽嘅話實俾人炒

Fresh grad乜都要prep同學上手係慘啲
過兩年儲低咗啲教材同經驗就差好遠

現職英文科老師 表示做到趴喺度

岩岩做左一兩年 忙到喊

睇學校，有啲輕鬆五點拎袋，有啲五點都未埋到位做文件野仲同學生泥漿摔角緊

新嗰兩三年一定辛苦，之後就睇學校加啲咩行政野俾你，但教語文點都唔會少野做，教師基本上唔係專業，係勞力同心機野

個中學阿sir日日早過我走.你話呢?不過佢改test 5mins搞掂,你又得唔得?

工作內容有啲咩
TA唔係仲多野做咩

有幾撚高？
AEO頂pt 33 73K，EO pt39 89k，低過其他部門好撚多

醫療職系升完職先去到pt33
老師直去pt33

屌，好多狗嘅部門，EO人工高好撚多，做老師係假多少少

得閒去睇下

咁你唔去做EO
eo 邊個部門都係一樣人工啦

我廢嘛，入唔到賊寇政府做，屋企人係啫

連登憎人富貴厭人貧

討論嚟嘥鳩氣

我覺得做老師最麻煩係星期六/日可能要帶隊

惡哽係對學生case/家長
駕馭到班學生教學唔難
當然學校要睇成績就要落心機同比時間操paper

仲有長假要交流團

假多唔多因人而異
要高中補課就唔使止意放假